【支那數據】2月份出口大跌16.6% 順差大減 齊遜預期

支那海關總署公佈，支那2月份以人民幣計價出口同比下降16.6%，遜於市場預期的6.6%，進口同比降0.3%，低於預測的增加6.2%。 2月份貿易順差為344.6億元人民幣，亦大幅低於市場預測的2500億元順差。

首2個月，以支那幣計算，出口總值2.42萬億元，增長0.1%；進口2.12萬億元，增長1.5%；貿易順差3086.8億元，收窄8.7%。

以美元計，2月份出口同比下降20.7%，跌幅大過市場預期的下降5.0%，進口亦同比跌5.2%，高過市場預期的跌0.6%。

海關指，若剔除農曆新年因素，2月份支那出口和進口分別增長1.5%和6.5%。

1至2月份支那對美國出口4075.3億元，下降9.9%；自美國進口1174.4億元，下降32.2%，貿易順差2900.9億元，擴大3.9%，增幅低於1月份，當時為同比擴大31.2%。

招商證券分析師劉亞欣表示，1月支那出口同比增長9.1%，遠超市場預期，且創5個月新高。相較上月出口好過進口，本月是進口好於出口，兩個情況都反映農曆新年錯位因素對貿易數據的擾動。

推番上去